支那客點4千只帶1500怨店家詐欺 老闆冤：有提前告知價格

一名陸客到台灣自由行前往屏東恆春一家燒烤店用餐，與台灣友人聊得開心並點了要價 2400 元的「絕版金門高粱」與其餘下酒菜，共計 4130 元，不料在結帳時陸客表示只帶了 1500 元台幣沒錢付帳，反控店家「台灣高物價、詐欺遊客」。對此店家則喊冤，在點餐前就已告知價格。

根據《蘋果日報》報導，霍姓陸客和一名台灣友人 22 日一起到墾丁一間燒烤店用餐，兩人原先只點一些燒烤、炒飯和啤酒，後來覺得不過癮，在店家的推薦下點了一隻較烈的高粱酒，想著「一個路邊攤，不可能貴到哪裡去」，結帳才知光是高粱酒就要價 2400 元，加上一桌下酒菜要價 4130 元，控訴老闆是「誘導式消費」，還直言「台灣高物價，這根本嚴重詐欺遊客。」

不過燒烤店沈姓老闆則表示，當天兩人一進店裡就先問有沒有白酒，老闆告知沒有後才推薦金門高粱，這款高粱是在 9 年前當兵時向朋友以 2 千多元的價錢購入，並在點餐前就已告知價格是一瓶 2400 元，如果喝不完就以杯計價。兩人共喝 4 杯威士忌杯子的酒量，將一瓶高粱喝完。

另外陸客還點了 5 瓶百威啤酒 300 元、3 支筊白筍 120 元、10 串牛肉串 300 元、10顆生蠔 500 元、1 條魚卵 300 元、1 份炒飯 80 元、1 顆番茄 30 元、2 串雞屁股 60元、1 份玉米筍 40 元，共計 4130 元，兩人在店內待了 4 個多小時，結帳時因為快打烊，老闆只收 4 千元整，但陸客認為太貴拒絕付錢而報警。

最後員警前往燒烤店後，表示消費糾紛建議可打消基會申訴，後經現場協調後，陸客才抵押手機於店內，之後返回飯店拿錢買單。

高雄發大財

屏東未富先驕

支那賤種無錢學人飲

對住支那佬黎食飯
一定好似FOODCOURT咁
比哂錢先好出野食比佢地，冇得比佢抵賴

兩條友得1500仲要台幣

為何不收支付寶，你們很落後

仲有就算佢地訂左台煮埋都可以唔出現 做中國人生意其實好撚冒險

4000台幣都話貴返鄉下咪撚出城啦支那狗

包容下啦屌你老母

如果幾好食，直情係平啦，食同飲咁撚多野

成班連登5毛又話支那客有錢又好人既？